點解random播歌黎黎去去都係嗰幾首

有啲歌永世都抽唔到

因為唔係真random

因為係Random，Random嘅意思就好似你有個箱，入面有啲號碼波
每抽完一次就擺返個波落去，所以啲「歌」有機會係之後重複抽多次

好啲嘅player應該會用 Shuffle，Shuffle 嘅原理就係將啲歌次序打亂，變做一條List，播完就拎走首歌，直到播到無晒，就會重新整多次條list
你可以理解做有個箱，入面有啲號碼波，但係今次每次抽完就唔會再擺返啲波入去，所以啲歌之後就唔會重覆出現。

我知 因為我試過播同一首歌兩次
但某啲歌從來未抽過
某啲歌經常出現

我apple music個pool有成千首歌
個shuffle咗之後 好多時都同一首歌演唱會版同埋CD版連住

有啲係會人為干擾個抽歌嘅程序，可能為咗boost 某啲歌嘅曝光率
Spotify都會干預
商業作怪

我真係成日抽到英x歌手啲歌

Spotify會容易shuffle到你新加入嘅歌

我最近入左幾首日文歌
幾日了 都未聽到

因為你嚟嚟去去都係得果幾首歌囉